屌呀！呢家公廁都有乳豬食

其實「乳豬」在中國傳統婚嫁禮儀上，有著不能取代的深層意義。

以前男家娶新抱，首要任務當然係娶得一位得體的黃花閏女入門啦！就在洞房之後，証明了娶得嬌妻係處子之身之後，男家才會以乳豬全體奉客，以示娶得好媳婦，所以在古代「乳豬」對女性係等同通過驗証，十分重要。

此外，男家亦會準備一隻燒豬，在新娘子回門當日送返女家，燒豬愈大代表滿意度愈高。

有朋友問，咁女方係再婚的話，仲係唔係食乳豬呀？答案係唔用乳豬，食中豬啦。